<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
  <channel>
    <title>Pop - 分类 - Chinyuan Tai</title>
    <link>https://www.knlde.top/categories/pop/</link>
    <description>Pop - 分类 | Chinyuan Tai</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><managingEditor>chinyuan@knlde.top (Chinyuan Tai)</managingEditor>
      <webMaster>chinyuan@knlde.top (Chinyuan Tai)</webMaster><copyright>Expression self.</copyright><lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 13:56:41 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.knlde.top/categories/pop/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
  <title>新专推荐 - 时隔五年的惊喜</title>
  <link>https://www.knlde.top/posts/93c11dd/</link>
  <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 13:56:41 &#43;0800</pubDate>
  <author>Chinyuan Tai</author>
  <guid>https://www.knlde.top/posts/93c11dd/</guid>
  <description><![CDATA[<div class="featured-image"><img loading="eager" src="https://cdn.jsdmirror.com//gh/Kindle-deep/picx-images-hosting@master/cover.73tslhoish.jpg" alt="新专推荐 - 时隔五年的惊喜" title="新专推荐 - 时隔五年的惊喜" referrerpolicy="no-referrer"/></div>介绍 引言 2024年5月27日，正值出道26周年纪念日之际，稚名林檎带着新单曲降临，在两天之后，新专《放生会》便发布了。
回顾 在2019年，苹果发行了《三毒史》，有强迫症的苹果将与男歌手二重唱的曲目都放置到专辑的偶数位，这张专辑的续篇《放生会》也是如此，将与7位女歌手一起的曲目放置在专辑的奇数位，可见苹果的强迫症，就连两张不同专辑的制作形式和予以都要如此对仗。
比较 《三毒史》引自佛教里的三毒 贪（貪り）、嗔（怒り）、痴（愚かさ），意为贪婪、怨愤、愚昧。椎名林檎说：佛教所说人生不可避免的三毒，我想能够完全避免三毒的人，应该不存在于这世上吧。《放生会》寓意为葬日（お弔い）、祭日（お祭り）、祝日（お祝い）。（お弔いとお祭りとお祝いと。『三毒史』に続く新作です。）
放生一词出自中国先秦时期的民间习俗，后与佛教融合成为佛教特有的法会——放生会。跟随佛教传入日本后，放生会在日本又有了新的衍变。被日本官方广泛用作战争及大疫的祭灵仪式，逐渐从佛寺独有的法会，变为神社和佛寺合办的法会。明治维新后颁布神佛分离令（神佛判然令）新政后，逐渐变为神社的专用祭典，并将放生会更名为仲秋祭。祭典形式也更偏向诸如夏日祭的集会游行节日。新专辑取名放生会，多少也是在叙述大疫过后的心境吧。
评价 曲风 新专延续上一张融合爵士的风格，但相较上一张专辑，电子元素少了些，还是苹果专属的另类JPOP.
编曲 这张专编曲编排毫无疑问是十分华丽，十分充盈，以至于编的太满，听起来很累
歌曲 《ちりぬるを》（offering sake）数字摇滚乐队tricot的主唱中嶋イッキュウ合作曲目。作为专辑的首曲，这首曲目描绘了隐藏的诅咒，使用了在悼念场合中被视为禁忌的词语。中嶋イッキュウ通透而纯洁的声音融入歌曲之中，传递着爱与泪交织的深情叙事。
《生者の行進》是与歌手AI的合作曲目，快节奏的爵士，以母性为主题的歌词，不同韵味两人的声音融合，仿佛奔跑在草原上一般，一幅奔放、野性的图景展开其中。
与日本女子电音组合perfume的のっち演唱的《初ＫＯ勝ち》，让歌迷们认识到了一个在perfume看不到新鲜的のっち，她的声音清亮而有力，强烈的感情表达也不禁让人沉迷。
与宇多田光合作的曲目《浪漫と算盤》首次收录于19年的专辑中，同年释出了LDN ver.和TYO ver.两个版本，与前者相比，后者更加随性及柔和。而时隔五年后，收录在《放生会》的中心位置的是TYO ver.这一版本。
令人意料之外的，与女子组合新学校领袖!合作曲目《ドラ１独走》，拥有强烈个性的两者产生了奇妙的化学反应，一首充满青春活力的摇滚，让人忍不住摇头晃脑。由SUZUKA唱出那句“我讨厌年轻”也很有意思。
《余裕の凱旋》，与DAOKO的合作曲目展现了一个特别的DAOKO，舒服放松、可可爱爱的。管弦乐队的加入又给这首歌带来不一样的听感。而末尾戛然而止的音乐，又留下了强烈的意犹未尽感。
专辑的最后一首歌收录的是与CHARAN-PO-RANTAN组合もも合作的《ほぼ水の泡》，在最后的曲目迎来了“祝贺”，为众生献上美酒的寓意，实力强劲的二人，表现力十足的演唱。通过歌词的对话，全曲充满人生得意须尽欢的尽兴感。
丰富的元素、精良的编排，随着歌曲一曲接一曲的进行，犹如参与了一场浩大的狂欢节，惊喜层出，完全不会腻。
打分 4/5]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
